激靚畫面！90後寫港產Game揚威 網民捐錢撐

不少網民一聽到有港產射擊遊戲面世，即強烈要求加入香港地圖。

近日，有團隊在討論區發貼，說寫了一隻電腦射擊遊戲Raid of Regions，希望網民集氣。單看畫面，竟然直逼歐美日遊戲級數，機迷議論紛紛。

要寫這樣一隻多人對戰第三身槍戰遊戲，製作團隊有幾人？金主又是誰？有網民甚至質疑製作團隊具有紅色資本背景。

製作人解畫，結果出爐。Toward Games團隊，原來得三人。位位20歲出頭，每人湊了萬多元，便展開一場追夢的故事。

三人打江山 熱血如上莊

他們還未有自己辦公室，通常各自在家工作，方便長期作戰。睡眠不足，是家常便飯。就在訪問前一晚，他們只睡了四小時，說是為了趕起遊戲更新，再擷取畫面放到討論區宣傳。

「係同上莊差唔多程度嘅熱血囉！」Jessie笑說。他們在城市大學主修創意媒體，負責宣傳和設計的Jessie與團隊主腦Mars畢業已一年，寫程式的Lewis則預備升大四。

一齊寫遊戲，因為愛打機。Mars說：「我讀幼稚園小學嗰陣已經睇阿爸玩生化危機，大個咗就同家姐玩模擬市民、夢幻西餐廳嗰啲，再大個啲就玩射擊Game呀，單機Game Assassin's Creed、Witcher嗰啲」。

Jessie興奮地插嘴：「我阿爸都係負責買Battlefield畀我嗰個嚟㗎喎，哈哈！嗰時同佢一齊行過遊戲舖，我同佢都覺得『嘩好正喎』，跟住就買咗」。

Lewis父母不打機，但自從知道兒子進軍遊戲界，也偷偷在Google自學：「最近佢哋同我傾偈，都會話『嘩嗰啲槍Game點樣點樣㗎喎』，有次佢話『你呢度加多個Buff，粒子彈可能識着火，好玩啲』咁樣，我係完全唔知佢點樣可以知道呢啲資訊」。

放棄手遊 興趣行先

父母全力支持，他們放手一搏。但今時今日不做手機遊戲，似乎同錢作對？「手機遊戲個生產周期短之餘，錢係賺得多啲嘅。」Mars說：「我哋都係做我哋自己想做嘅嘢，多過諗錢…我哋想整槍Game，咁槍Game喺電腦個操控比手機版好好多，就喺電腦整囉」。

「喺個畫質上，其實我哋用咗好多時間去學，外國Game係點做一啲Modeling（建模），一啲後製嘅Effect（特效），或者VFX（視覺效果）之類，我哋全部都花咗好多時間去研究，可能個工序唔係平時香港啲人整Game會用到」。

奮鬥半年，是時候將心血推給機迷試試反應。他們在動漫節前不眠不休地趕工，製成一個試玩版，並在討論區發貼，圖文並茂地介紹Raid of Regions。

「我哋幻想個Post係，可能有幾十個人睇到，畀啲正評我哋咁，就算㗎喇。但估唔到幾個鐘入面，啲正評已經爆到好高，呢樣係我哋意想唔到嘅。」

打本土情懷 我要真香港

網民瘋狂正評，一來畫面有驚喜，二來港人撐土炮，三來，原來很多人想玩香港地圖，「我哋一開始就想出城市場景，無奈資源上好難做到，因為整一個城市，建築物呀、入面啲家俬擺設呀係非常之多，你要花更多時間去做」。

「大家都好想有旺角、果欄嗰一類，我哋覺得必有嘅係天橋、霓虹燈、行人隧道嗰啲，就算欄杆上面嗰啲橫額，我哋都會試整。」橫額？議員嗰啲？「哈哈，可能係啲畀人篤穿咗嘅都未定，香港特色嘛」。

為了完成這項複雜工程，時間與金錢，缺一不可。他們在外國眾籌網搞集資，可惜出師不利，「討論區個Post最慘痛嘅經歷呢，就係出Post嘅人唔記得擺番我哋（眾籌）條Link入去…」

Jessie大笑，Mars欲言又止：「呢件事教訓咗我嘅係…」Lewis突然搶閘：「教訓咗唔應該畀我開Post！」語畢趴在桌上，笑到失控。如今集資進度不似預期，有無鬧交？Jessie說：「冇呀，笑囉，恥笑自己囉！」

衝出香港 700人註冊試玩

無論如何，他們力爭在今年年底將Raid of Regions放到遊戲商城上架，定價156港元。扣除中介收取的三成佣金，收入其實還不夠為三人出糧，不過他們目光不止於此。

「我哋都唔敢奢望有好多人玩呢隻Game，畀大家認識到我哋已經係好好喇。其實同時在線人數大槪有幾百或者一千個，已經好滿足㗎喇，作為第一隻作品嚟講」。

「隻Game會出多國語言版本，其實我哋六月份已經將宣傳片發畀各大媒體，外國同香港都有，外國媒體都有報道過我哋有Closed Alpha（封測），當時反應都OK，有六、七百個外國玩家註冊」。

半年零收入 年輕是本錢

為了夢想，Mars和Jessie畢業後放棄全職工作，只靠兼職幫補，月入幾千，公司成立至今零收入。對他們來說，年輕就是本錢。

Mars說：「我份兼職有時會轉介我去做其他嘢，待遇都幾優厚，但呢樣嘢始終吸引唔到我嘅原因，係如果我一旦返全職，個心穩定咗，我就唔會再敢、亦都唔會有一個契機，令我自己走出嗰個咁穩定嘅環境，所以我寧願困難重重咁去嘗試」。

「咁當然你可能會話，不如返一年全職，之後先去做（創業）啦，我覺得未嘗不可嘅。但時間有限，嗰一年可能最終係嘥咗都未定。或者賺咗嗰一年嘅錢，其實係儲唔到嘅，可能你去旅行或者買其他嘢使咗。咁其實如果都係會咁，不如就由諗到嗰一刻開始做啦！」

過氣啦

2047都仲test緊

吓？畫面咁怪咁都話靚？
不過遊戲性最緊要

又係食雞？
同類game都5 6款啦

聽落好似OK喎

畫面直逼H1Z1質素

要整就整類似r6咁嘅款
食雞唔會keep得耐兼且冇得同人比

唔 support DLSS 就不了

畫面直逼歐美

個IT狗, 一睇個款同講野就係IT狗 feel

好似都籌到50%, 希望唔好爛尾

Funding Unsuccessful
The project's funding goal was not reached on Sat, August 25 2018 10:14 PM AWST

都幾勁
3條友,夾咁少錢做到咁

「我讀幼稚園小學嗰陣已經睇阿爸玩生化危機

喂，唔係15禁定18禁架咩？

垃圾不了

但其實而家遊戲公司壟斷嘅情況下，有啲人出嚟整下驚都係好嘅，但唔好又整埋同一款囉

本地人有心整都唔錯啦，你同大廠比，撚有得比咩，比啲鼓勵好過下下話尻人既

3條友由0開始, 係咁架啦
諗番 witcher間公司都係咁,班友完全唔識整game係度學下學下
最後整左隻witcher3出黎

陷家富貴平時又話香港點解冇乜乜乜, 點解人地外國可以物物物
終於有香港人整到出黎即刻踩左先, 即刻拎外國最TOP既黎比較然後話垃圾

痴撚線

上左steam 一定買

又唔係作奸犯科
又無俾錢買隻game
都唔知踩乜撚

又槍GAME

吾城又贏

話隻game唔值黎等自己良心好過d
可以繼續抱怨香港無人整好game 自己又慳番百幾蚊

邊夠大公司鬥

好似巴打來,
之前有開過POST

三條友點做曬modeling coding effect 果d 呀
全部d modeling 都係罐頭買番來

之前唔係有單用開源引擎寫鎗game想cap水咩

好似一直有進度喎

即係為

啱啱EA出既Apex咁撚屈
點贏 AE86同 bugatti chiron鬥

踩港撚

三條友整 engine 更何況寫code得一個
去EA搵三個資深工程師寫都有排啦

三個人整隻battlefield出黎
一樣會有連登仔會踩

間公司有女人，不了

真係唔夠資源
睇下同類型遊戲既開發團隊幾多人
佢地係做香港地圖食雞就話特別姐
唔係邊個玩 外掛都玩死佢

你肯定個女既有做野？

On9 你10歲嗰時都睇AV啦

咪姐係以前高登98%魔力私服
等睇爛尾cap水

本來香港整game係有d吸引
但整d食雞遊戲
同其他games有咩分別
點解要玩佢

整隻有返香港特色既game
好似台灣整隻返校咁
幾正
之前去動漫展有隻玩九龍城寨都幾吸引

支持下本土創作有咩問題

以投資者角度睇
開發團隊得三個人 仲要得一個寫code
不了

人地肯扔錢肯請人（請到100人團隊）。仲要衰左吸收教訓改良再改良（demo被發行商拒絕。witcher1唔算賣得特別好）。仲要有BioWare幫手先做到今時今日

我就會比錢買
努力係值得人既尊重

小本製作用人地engine有乜問題?
當年cs咪又係用HL game engine

支持下先，整個手機版heat project都幾好，旺角場景，故宮果d

不如放多的資源執執的Art design好過
反正gameplay點都同唔到人地大廠比。

假如其中有一個屋企有啲少少錢 假如其中有一個大陸出世

香港有咩公司會課水比佢地

不如用飛虎隊做卓頭，整隻類似rainbow six,用香港景，咁就正喇

如果本土遊戲就做香港地圖

分3區九龍新界香港

再分年代

eg 70年代香港區，80年代既九龍 又可以當更新出新野

搵到錢做埋 台灣 日本 韓國地圖

主打真實地型

可以去自己屋企claim9人

如果d樓做唔到每家每戶都入到

都可以開放大型商場 sogo ah 朗豪坊

地圖大 多房哩咪整d道具做生命探測

大概個邊個位有人 咪等佢自己搵

再唔係咪整個玩定定位做指揮官

坐直昇機 可以提水比自己隊友 等佢地自己鬥技術

咁都叫靚
咪玩啦
食雞咁上下既畫面點會叫靚

咪係 邊有可能自己寫 撚有錢同技術咩

上年已經課左金

我地覺得依加D食雞太講運氣，所以我地自己整左隻

上面班友係咪唔記得佢地係連登新開過post?

自家ENGINE有幾多公司做到

唔係踩 不過大廠既Art design會唔會輸啊

屌你人哋幾條友整隻game，個個攞嚟同大廠比

唔使在意
一有本土原創野
總有一堆成日開膠post既蝗仔入嚟踩

到時上左steam試玩下睇下點先啦

支持！

agger 應該用香港地圖做賣點

on9
人地業餘玩下,target點會係同大公司鬥
成本都低啦,咁講indie game咪死硬,下下同大集團鬥

你不如走去屌埋嗰幾間 AAA 成日用嚟用去都 unreal engine, idtech, frostbite, cryengine, creation engine 嗰啲啦

3個人整到咁 掂wo

直頭靚過Apex leagend 啦

不過香港邊有錢開發依d邁向全世界既game

咁佢有咩賣點 玩家都係會攞佢隻game同大公司比
除非有香港map 用本土情懷做特色

exactly 唔係想踩
但隻game同現有既食雞game冇咩大分別
根本吸引唔到人玩 小本制作更加要靠創意贏大公司啦
強調靚畫面無意義

香港班傻閪就係咁撚煩
indie game拎d 最top既黎比較

之後就教人點做生意

依家個鳩個阿豬阿狗都淨係識出食雞大逃殺
你又做返同一樣咪即係自己尋死
跑得出果啲獨立遊戲都係有自己獨特既地方去吸引人, 自成一套風格
又出大逃殺第一印象已經係跟風game唔想玩先

小本經營同大廠鬥靚鬥真就死得人多啦
應該整d 鳩鳩地嘅有自己特色嘅野先得架嘛

好似之前嗰個冇腳佬上月球咁

呢隻之前睇viu 同開電視有訪問過
佢地真係走去揾返舊城寨d人問實景
好有heart

食雞game 真係不了

你睇樓上連叫人研發 engine 都講得出就知佢哋幾叻

睇完依個post我感想係
如果undertale係中文game喺香港出先
一定會比樓上班傻仔小到收皮

印象中講左無成年都有一年，仲唔過氣咩
當時又話籌旗又封測，測左咁耐乜都測夠啦下話

本土 = 大曬

咁你明知呢類型已經成堆人做
你又唔玩獨特, 無獨特之處又跟埋去做
然後怪玩家拎你同最top比?
玩家唔通要企係你角度黎諗隻game好唔好玩, 玩家就係以自己角度揀隻最好玩既玩架啦

好唔掂wo真心

G持
畫面唔係最重要
最緊要係遊戲性
上年有間大陸獨立公司出隻幾乎係文字game
都賣到過百萬份
G持本土制

undertable個類型已經獨特啦
點會同呢隻一樣
周街食雞都仲要整食雞
第一印象都已經差

問題係
第一
香港咁樣start up真係可以餓死
鬼佬都可以有個地方住
每日返parttime 夠錢食飯
Fulltime 搞start up
30歲都重可以做件咁嘅事
喺香港你搞條撚
Full time都有大部分錢拎左去交租
點撚樣極game

第二係啲戇鳩拎大團隊同3人indie 比較
人蠢真係好撚慘

點解唔整個 好劇本 既 RPG game 或者 卡game app

扮驚 仲要咁遲先出

唔係唔支持佢地 但現實呢類型驚太多

畫面仲要一般般

知唔知所謂有靚畫質既外國game公司
有幾多人力物力
而家得3個香港人
要係呢個可以話無咩支持既情況下
整到隻唔係為左賺錢既槍game
同樣作為半個game dev既我好欣賞

你腦裝屎
正常indie developer 都係由unity 呢類engine support
無知就進修下
唔好柒落去

認真有無玩過封測 想知佢係咪毫無獨特之處

如果pubg係香港人整一定畀班人踩
雖然我覺得隻game 好垃圾

同最TOP比就一定無得比
但起碼真係要有特色/創意先
如果樣樣都輸真係無得鬥

你14咪又係當自己18睇av
屌搵黎講

用人地engine有咩問題 大把大作都係用買license 用人engine架啦
AC7 batman gear of war用epic game 既unreal engine
神作zelda botw 都係用havok engine

用已有engine唔代表廢 整新game就要整新engine咩
Bio 2 RE一樣都係用bio7個engine
Fox engine用左落幾集mgs 一樣好評

hollow knight 班底都係得三條友, 有heart 整係難得, 絕對值得支持
目標唔係整電話速食課金game, 更加支持

不過都好似上面講, 唔係有heart 就得, 揀左個錯主題真係石地種田
冇特色, 憑乜要揀你

希望佢地諗到真係值得去深研探討既問題

Av夠18禁啦 你係咪真係18歲先睇

香港人撚會比錢買game
成班免費撚

岩啊
即係之前都有隻太吾繪卷, 係條友自己搞掂, programmer走埋佢自學埋黎整
隻game品質其實唔係話好好, 但勝在獨特, 有創意
同其他game都唔同咪有機會跑出黎
結果幾好, 反應唔錯
又或者之前呢到都有人整隻扮工加武俠既手機game, 一樣獨特, 我都有支持

淨係識打機既人笑識寫 game 既人
真有趣

唔好post喺連登籌錢就得
廢事連登仔又話人借連登上位 又話人呃錢 乜乜物物

的確係唔同類型
不過如果好似依個post咁得幾幅圖幾隻字
你又會唔會了解到undertale嘅魅力?
拿我唔係話佢隻game會好似undertale咁
只不過出都未出冇必要咁快全盤否定嘅
錢又籌緊喇
希望佢唔好好似98%咁冇左聲氣

支持港產game
但唔靚就係唔靚

你覆佢都on9 假膠

其實我就唔會踩佢畫面，但我之前都有同佢講唔好攪食雞路線，錢同經驗不足，咁只有出奇制勝

見有人拎大作比 真係好好笑
一隻大作開發成本過千萬-成億
3個人做一隻game 你期望係幾百人做一隻game的質素 CLS

好心班友唔識就出少句聲喇
寫engine

model有幾難 睇畫面又唔係整到3a級 地圖雜物一個月都建好啦 無限copy擺位姐
不過香港人見慣香港 整香港地圖只要有一處唔似都好突兀顯眼 睇返個建模能力寫包單整唔到 3d modeling學生水平

講真，當年小朋友齊打架都唔係靚畫面，個賣點係各種好玩元素加埋一齊。

好似玩過唔記得左咩ONLINE FPS

fox engine好似係konami自己寫,可能就係連登仔所謂既自己開發engine自己用

標題: 激靚畫面!
入到黎睇圖

三位開發者
我知道你哋有睇post, 所以直接響呢度表達意見

上面果班柴台嘅人
你大可以當佢哋講嘅係廢話
千祈唔好放響心上面
因為你地做緊一啲, 佢哋終此一生都唔夠膽做嘅嘢
廢人要靠踩人嚟拎存在感
而你哋因為追尋夢想而行到呢一步
已經叻過佢哋好多
唔好浪費青春, 記住啲失敗者嘅意見

之不過, 如果想做到一隻更出色嘅game
你哋的確急切需要一個大啲嘅創作團隊
又或者outsource一啲工作畀其他人去做
背後講白啲即係講緊錢
仲要係好撚多嘅錢

我諗你哋需要諗吓financing嘅問題
一係搵專業嘅創投Agent探路
一係搵定marketer 幫你搵贊助商
除咗一腔熱血, 都要早啲開始諗商業化嘅問題
先可以sustain到呢個project
繼續加油!

淨係識睇波既人笑踢波既人

雖然落井下石係唔岩
但你個logic都好有趣

唔係要踩港 但台灣市場咁細都整到返校d咁既game 有返少少基本要求都好正常啫

佢地話要整香港map
岩啦,整個靚仔hk map就有d市場

Heat Project

唔覺得整個香港map會好幾多

擺多啲心機係遊戲機制、人物模型同埋操作會更好

Fox engine係小島整黎做mgs 但一樣有用落pes

自己人踩自己人，香港仲邊有得救？

成班奶共狗？港豬？

歐美都大把shovelware，依樣無講錯
但今時今日不做手機遊戲，似乎同錢作對？「手機遊戲個生產周期短之餘，錢係賺得多啲嘅。」Mars說：「我哋都係做我哋自己想做嘅嘢，多過諗錢…我哋想整槍Game，咁槍Game喺電腦個操控比手機版好好多，就喺電腦整囉」。
佢哋諗到咁其實都叫好
不過真係睇唔到依個game有乜特別之處，香港又唔係無其他人整game，上次去動漫節好似有一排港產game

如果個TITLE 冇左 <激靚畫面！>
應該會即時少左ON9 仔入黎講三講四
BTW 呢隻GAME 之前已經記得起連登開個POST
而家係咪冇哂下文

好有興趣想知witcher間公司起源係點
有冇講解

代理商起家
每集witcher都用哂上集賺既錢去開發
同埋出名人工低福利差

巴打一定寫過唔少遊戲，啲見解獨特到

雖然唔係玩過好多inde 但每個跑出既都係有自己獨特既風格先吸引到人去玩 一係玩法 一係美術
你冇人手 咪學hallow knight咁畫隻人仔咪算囉 唔一定要夾硬用3D 用2d圖都可以好好效果 就算你冇咩特別新奇既玩法 美術夠靚都可以昆到一班人買帳

當年有份back，記得埋單只係剛剛過半數

八萬作前期研發其實差唔多，三人團隊崗位分配得好亦都合理

其實睇介紹都唔清楚玩法上有咩創新元素，只係見香港野就支持下

又係本土就要盲撐嘅剷品
間間茶餐廳都係本土創業
所以幾難食都一定要讚

勁慘 香港冇呢方面專材
咩都要自己學自己試
就算整到都唔及國際遊戲
要r foundation 呃飯食

一隻apex皇天擊殺，依隻未出都已經要收皮

狗也不屌

又唔撚係逼你地去買
支持下都唔撚得
係都要踩自己人
成班child 登仔

香港搞電莖?

angry bird之前有crush the castle，candy crush之前有bejeweled同埋其他game
雖然如果咁講乜FPS都係有DOOM先，只不過我認為創意係解釋唔到兩者嘅成功

上面班盲撐撚而家講到幾咁好聽，又話本土野要撐，而家拎撚晒光環

game出左之後，到時你班hihi唔比錢買就生cancer

不了 玩食雞好過

連登仔又踩

手遊=垃圾

無興趣，精神支持

好少玩槍驚

有無有心人可以用新engine 重制九龍魔法陣

支持，但apex依家咁熱門，真係有d難再引到人玩佢地個隻

港產+眾臭+連登 = ?

我玩apex唔好

small indie company 就整返small indie game 啦。市面上咁多食雞game我唔玩要玩你果隻？

其實反而係資源少，整好個gameplay先有得同大廠鬥
人地大廠咁q多pro既designer, 是9但整個vfx都靚過你業餘整既
反而係gameplay只要用心design, 參考下其他game再改良, 隨時好過大廠既
好多成功既indie game唔係靠graphics 而係gameplay/ storyline

Cs地圖編輯器算啦

但講真
咁多大公司出射擊game
又靚又好玩
點解要玩呢隻?

indie game 有indie game 市場ma

垃圾game只要係港產就要撐?
咁你快手去睇晒賭城風雲123啦
港產導演港產演員呀

你出掉磚game vs 黑警的話
ps1 畫面我都照課金
但係而家不了

忡掉磚?

會唔會無進步？

句說話只係反感受，唔係邏輯

因為創業從來都唔係要睇人地點成功。
係要了解人地點解會失敗，再從中學習

不過咁多隻槍game仲出真係有啲難發圍

apex legend

樓上啲人唔玩咪唔玩囉 係到講風涼話 真係on9

上年講到而家 出咗未先
食唔到頭嗰陣 好快畀新類game取代

呢啲人賺錢
好過神抄之塔

on撚9而家有人出嚟自家創作又笑鳩人
隔一排有怨香港唔似日本咁咁多人創作
邊個敢出嚟創新啊
冇人支持冇成本咪靚極有限囉

直逼20年前歐美質素

睇黎連登嘅世界得盲反同盲撑
支持就一定要乜都唔理狗衝去買
善意批評想佢改善嘅就係盲反
(當然上面有一堆望兩眼就話垃圾嘅專業人士 )

係唔係冇爆頭

各位巴打好，我地係Toward Games

無諗過個新聞過左咁耐居然會再度出現
有見及此，就借個Post嚟講下我地嘅遊戲，同最近嘅進度啦。

由於報導時我地只係開發左大約六個月，所以當中有部份嘅字眼同內容都隨住一路開發而有所修正。

首先係關於遊戲嘅類型係Tactical Arena Shooter，主要嘅開發概念啟發自同源自食雞，然而佢其實並唔係一隻食雞。
要講嘅話，其實會係一隻同時有MOBA同BR元素嘅混合體。

遊戲嘅設計主要以「減低遊戲嘅運氣成份」為主，當然並非指完全移除隨機嘅元素導致遊戲變得無變化而沉悶，而喺提供適當嘅遊戲機制嚟比玩家掌握隨機結果，依部份就係我地其中一個主要遊戲特色「情報（戰）系統」。詳細就唔喺度講太多，免得騎劫左個Post

遊戲玩法同模式上，則會係4隊各4人喺一個約1.5 *1.5 公里嘅小地圖上進行混戰，期間玩家們需要透過獵殺喺場上遊走嘅機械野怪等等嘅方法嚟獲得經驗值同情報點數。前者會喺升級嘅時候用作解鎖裝備、技能、武器等道具，後者則可以用作換取與勝利條件相關之道具「Key」出現嘅位置、敵人所選之職業及位置等各樣情報。

勝利條件方面，每隊玩家喺遊戲一開始時會各自持有一條Key，當取得三條並成功呼叫支援撒離即可獲勝，當然將所有小隊殲滅亦可。隨住遊戲時間嘅推移，場上亦會公佈出現野生嘅Key以供玩家獲取。

甚具特色嘅亦有例如「Campfire」、「Smart Drone」及「Crafting」等系統，但詳細就不在此多講住了。

而最近喺2月12號時候，我地抽選左約數十人嚟進行左小規模嘅第一輪Closed Alpha測試，嚟緊一兩個月內預計會再進行下一輪嘅測試，屆時將會開放更多嘅內容，有興趣嘅朋友可以上去我地嘅官網睇睇（未得閒更新）。

另外，喺遊戲嘅製作上我地知道自己仲有好多不足之處，我地喺近依半年內亦一邊努力去學習並一路改善，亦希望未來可以做得更好。
同埋關於Kickstarter眾籌方面，見有部份嘅backer好似唔太清楚所以澄清一下，其實眾籌campaign失敗我地係唔會收到錢的。

祝大家新年快樂

有爆頭

唔想踩 但係依隻唔會係我係steam見到會俾159嘅alpha

支持 其實依家啲食雞就算係alpax 都好講運氣 執野 掉落諸如此類 同埋無咩目標
close alpha 完可以上steam alpha 但真係 內好啦 因為食雞遊戲本身就唔係貴 依家重一街免費

寫game 要寫埋engine 煮飯使唔使整埋個廚房

收費模式方面我地仲研究緊，基本版售價上預計會係HKD100內

咁少人寫個2d rpg game好過啦

前幾日先玩完個close alpha
以呢幾條友整嚟講，個感覺都幾唔錯

整喲好似 Celeste
hollow knight 既 橫向類銀河戰士惡魔城遊戲
用故事同音樂去打動人心
會比呢種玩到一街都係 畫面唔靚既食雞遊戲好

間間茶餐廳未必都系本土創業

但間間茶餐廳部部電視機都必定長開播住TVB

Apex似未來槍驚趨勢

講下一隻上年被稱為大陸GAME界奇績「太吾繪卷」
成條TEAM得4條友,砌咗幾年,個PROGARMER係睇書自學寫GAME
完全無畫面可言,全文字咁劑,戰鬥場面係2隻火柴人跳黎跳去
但係上年9月一出個陣賣7X蚊一份
到宜家賣咗過百萬份
最緊要係行一條人地未行過既路

咁要check下隻game developer有冇用過淘寶有冇返過大陸
同會唔會賣俾大陸人先

歷久不衰既遊戲靠 故事/劇本/世界觀(IP)

「根據 INDIENOVE 採訪，茄子分享了自己當時如何與其他團對成員異地合作，共同構築《太吾繪卷》的龐大武俠世界。是的，從故事面到整個遊戲的內容，都是來自於茄子本身硬底子的實力，如果沒有相當程度的文學及武俠文化造詣，是根本不可能實現的。」

屌完人唔該都欣賞下人
因為整過game 讀過media就知好撚堅

上面屌人嘅巴打 諗下畫面靚嘅係咩game 而呢啲game背後團隊有幾多人 有幾多資金 再望下人地成隻game幾多個人整

比食雞多左D乜新元素？同大陸人一樣又係抄人冇D創意，香港地搞創作永遠創造唔到一D全新概念既野，一味靠抄然後修修改改。

睇呀，屌你條死on9驗下眼啦

太核突，不了。

算la

最on9上面有人拎r6黎比

見到有D人話d畫面差 其實睇你同咩比同各有各口味 得3丁友做仲想點
隻game好唔好玩唔知 有無新意唔知 或者呢隻game未必岩我口味 不過我一定支持 話哂都made in hongkong應該要支持同鼓勵 可持續發展科好重要 呢d新興產業正係香港所 需要 加油

你講到人地唔小心做出黎咁
咁嘅規模要幾多錢人力時間呀
唔識programming都知三個人做廿年都唔掂

市面上有一大堆黎d game
畫面技術又唔係叻個人 又唔係特別創新
玩家淨係分好game 都差game
鬼同分本土唔本土同細大廠，你落到去市場就係同人比

Apex legend 出咗了

冇一隻game唔係抄出黎 連Mario都係抄人既

可唔可以唔好再出射擊fame？
而家周街都射擊game
個市場接近飽和啦

屌你樓上覆樓主quoye篇文做乜鳩

仙人？

地圖有香港特色就玩得過

標題殺人
香港standard 可能就叫靚

對比起大公司果d 點樣激靚

想知罵人盲反班人，有幾多個會買？

根本係個標題玩鳩佢地姐，乜撚野激靚

3個人整到咁既game真係難得喎
搵d 3A大廠game比有意思咩？

一時又要屌香港係文化沙漠淨係識炒炒賣賣
依家有人肯用心做d野出黎又要潑冷水

太多免費game
有Fortnite / Apex Legends呢d咁高製作既免費game
呢隻係咩市場，我真係睇唔到

希望佢地做好個遊戲核心之後，就要諗下賣點係乜
一定要有野其他game無，而且可以兩三句就講到出來
香港map會係一個大吸引點

個標題好撚冇水準 誇大到仆街 去到似係曲線踩緊既程度
有小小一朝得志 語無倫次既味道

香港市場好細，香港map只係一個好細既吸引點
一定要有更獨特既體驗先可能脫穎而出

不過老實講，好多大廠都參加大逃殺遊戲既競爭，已經冇乜indie既事。
做唔到玩家數量BASE係連線遊戲既死症
外國整緊隻魔法食雞，都算做得幾好，但唔代表有能力同大財團競爭…

所以我只係舉例
視野一定要國際
做香港map只係gimmick (起碼香港人會有興趣玩先)，或者台北西門町、大板心齋橋都得架
又好似你呢隻，"魔法食雞"，一句就summarize到
咁D人鐘意harry potter，鐘意Avatar / 玩開Magicka果類一聽就會想玩

至於點定價、點release隻game (early access/眾籌?) ，又係一大學問
要好心水清，好清楚目標觀眾

就算係外國D遊戲 KICKSTARTER PROJECT都多數爛尾同交垃圾出黎,唔想多隻MIGHTY NO9,各位唔好上當呀.

又唔係創新
大逃殺周街都係仲要免費
資源唔夠就整單機game啦
持續更新/防外掛/穩定server都肯定冇
想食呢條水就賴本土 小本製作？
Test完仲潛足半年水
直迫cs1.6質素仲敢收100
你不如話點解唔幫襯旺角60蚊魚蛋

好似好幾年前係高登已經見過
差d唔記得咗

想玩隻game有香港地圖

Indie BR已經知會爛尾

一嚟BR多人玩係基本，如果排成10分鐘先1場/場場都唔夠人玩，一定冇人玩
Steam上面已經有好多咁嘅BR，唔夠人玩＞更加冇人玩

二嚟Multi Game=要租Server，Indie Studio邊嚟咁多錢長租Server？

雖然好想撐本地Game，但今次真係撐唔落

佢地整緊個時好似仲係得pubg同fornite

係咪嗰啲小二 三啱啱開始打電腦驚
以為知道咩叫engine就好威威
batman mass effect mortal kombat gears of war AC7 PUBG
呢啲全部都係用unreal engine

你18歲先睇av咩